\defmathtask[task=22,year=2016,variant=17]{oge}\renewcommand{\timestamp}{Tue, 22 Nov 2016}
\Large

Свежие фрукты содержат 78~\% воды, а высушeнные -- 22~\%. Сколько сухих
фруктов получится из 78~кг свежих фруктов?

% task text
\begin{solution}
  Будем считать, что фрукты состоят из воды и ``сухой массы''.
  Обозначим \( x \)~кг -- масса сухих фруктов, которые получатся
  из 78~кг свежих. Процентное содержание ``сухой массы'' в свежих
  фруктах составляет \( 100 - 78 = 22 \)~\%, в сухих~---~
  \( 100 - 22 = 78 \)~\%. Составим и решим уравнение, приравняв
  ``сухие массы'' свежих и высушенных фруктов:
  \begin{align*}
    0.78x &= 0.22\cdot 78\\
    78x &= 22\cdot 78\\
    x &= 22
  \end{align*}

\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{22}~кг.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
